[工程狗]起CITYU讀CEM DEGREE畢業可以做埋

幫朋友問。
畢業有乜野做，除左做PC，條路點行？
仲有其實HKIE(building)有乜用？

起CITYU讀CEM DEGREE畢業可以做咩。

想入Consultant 係唔係無可能?
多唔多Main con請?
考唔考到To?

讀E科係唔係易過Civil上Pm?

cem好似係engine最垃圾嗰科黎仲衰撚過bs

同Poly 個Bem有乜分別。

上到Pm唔係坐底6萬咩

PUSH

q

做緊工程 好少見有city 仔

building做乜撚consultant
嗰個係civil
building係入main con乜都掂下
由初頭搞天秤泥台插鐵文件野乜都要做
pm嗰啲 大main con自己本身都有mt
但你如果唔係pm而係做builder嘅都幾難上到pm
唔好咁多幻想

仲有
bs civil做mt見得多
building嘅好似無
cem上年都幾多人入到大main con做ge
building有無牌都唔緊要 有經驗都會上到4x k
6x 7x k真係諗多咗
一個大盤幾廿人得一兩個有
你係咁威就唔會連讀cem未來做乜都要做伸手黨

咁唔連花紅，太約要幾多年經驗先會有機會上4x k
22歲畢業，35歲前有無機會，想買樓。
mt係乜位黎？bs civil唔係多數係做grad e/ assistant enginer咩。
pc 條路同contractor ae有乜分別。

感謝Ching，但我幫朋友問。

唔少都轉來做QS

大概要50年

起咩撚野

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集